【TVB聲明話7:45PM消防救出所有傷者 廖卓怡冼志8PM話仲有3人被壓】

無綫電視昨日（2月11日）晚上發聲明，強調該台記者絕無在任何時間阻礙消防救援行動，並指晚上7時45分消防已救出所有在巴士內的傷者。聲明提到，在同時間警務人員通知現場傳媒，消防會吊起巴士再搜尋死傷者，對在場人士亦可能有危險，要求所有在採訪區內記者撤離，聲明最後一句提到「最後，消防是在數小時後才進行吊車，所以本台記者絕無在任何時間阻礙消防救援行動」。

聲明一出，除了被網民批評拒絕道歉之外，亦有人對TVB所指的時序作出質疑。

根據無綫新聞的官方網頁顯示，在19:48分，有一篇標題為「[現場]大埔巴士翻側增至19死 現場消息指巴士內仍有3人被困」，到20:34分，再有一篇題為「[現場]警指翻側巴士底部有三人被壓 消防將吊起巴士搶救」的報道，而這一篇負責的記者為廖卓怡，當時她表示「因為警方啱啱就話，喺車底下面就發現咗3個傷者」。

事實上，在當晚接近8時，無綫翡翠台亦插播《特別新聞報道》，記者冼志亦提到「初步消息話車入面仲有3個人被困，不過初步就已經冇咗反應」，可見當時仍難確定是否仍有人被困。

無線新聞 是鳩旦旦